<helpmanager>
	<cmds>Oyuncu:
		 /setstyle [dövüş stili]
		 /tt - trend topics
		 /ses - 3D hoparlör [youtube linki]
		 /hitman - oyuncunun kellesine para koyma GUI
		 /drone - Drone oluşturma
		 /droned - Drone kaldırma
		 /bind lshift grab - helikopterlerin demirlerine tutunma
		 /fp - First Person / Araç içi kullanım
		 /dans
		 /otur
		 /kalk
		 /yat
		 /elcikar - Araçta camdan elinizi çıkarmanıza olanak sağlar.

		Araçlar:
		 /ak - Kaput - bagaj kontrol
		 /cv - oluştur [vehicleid]
		 /au - modifiye ekle [upgradeid]
		 /ru - modifiye kaldır [upgradeid]
		 /pj - paintjob [paintjobid]
		 /rp - onar
		 /cl - renk [id]
		 /f /flip - çevir
	</cmds>
	<hotkeys>F1 - Freeroam GUI
		F2 - Yardım Paneli
		F3 - Modlar
		F4 - Özel Chat
		F5 - Finans
		F6 - Grup
		C - Cruise Control (sadece araçta)
		5 - Rampa (sadece araçta)
		B - Kaput - Bagaj kontrol
		N - Turfü başlatma
		Num 4 - Etkinlikte Yardım İsteme
		Num 7 - Takım Radyosu
	</hotkeys>
	<gameplay>Para kazanma
		Para kazanmak için; haritada bulunan sari bliplere giderek görev yapabilir, etkinliklere katılabilir, grubunuzla turf alabilir, deathmatchlere girebilir, zombi öldürebilir veya drift yapabilirsiniz. 
		
		Silahlar
		Silahları ammunation(silah blipleri)lardan belli ücret karşılığı alabilirsiniz.
		
		Seviye
		Yeni eklenen bu özellik, deneyim puanınıza göre size yeni seviyeler veriyor. Yeni seviyeler, yeni olanaklar sağlıyor. Seviye kazandıkça; oyundaki en iyi evleri açabilir, en sevdiğiniz skinleri alabilir, ve ileride eklenecek birçok özelliğe kolayca erişim sağlayabilirsiniz. Deneyim kazanmanın üç yolu var: görev yapmak, zombi veya normal deathmatchlere girip savaşmak.
			
		Evler
		Bir başka yeni özellik ise evler. Evinizde doğabilir, evinize arkadaşlarınızı alıp güzel bir parti verebilir, evinizi yabancılardan korumak için kilitleyebilir hatta ev ticareti yaparak oyunda yüksek meblağlar kazanabilirsiniz. Unutmayın, sadece 4 eve kadar satın alma imkanınız var. 
			
		Dükkanlar
		Mabako paketi. Yemek dükkanlarına gidip canınızı artırabilir, silahçılara gidip istediğiniz silahı alabilirsiniz. 
			
		Mod Yönetimi 
		Modlarınızı F3 tuşuna basarak yönetebilirsiniz. Sadece istediğiniz modları aktif etme imkanı sunmamızın sebebi, gereksiz veri transferinin önüne geçerek size daha keyifli bir deneyim sunmak.
			
		Finans 
		F5'e basarak para transferi yapabilir, kredi talebinde bulunabilirsiniz.
		
		Etkinlikler
		TDM -> Savaş etkinliğidir. Karşı takımı temizlerseniz etkinliği kazanırsınız.
		Yarış -> Yarışı 1. bitirirseniz ödülü kazanırsınız.
		PTP -> Eğer Hunters takımındaysanız, başkanı öldürerek; Government takımındaysanız başkanı koruyarak etkinliği kazanırsınız.
		
		Turfler
		Turfleri alıp korudukça para kazanırsınız. Turfler, şimdilik sadece SF şehrindedir.
			
		Yönetici Alımı
		MTA-TR.com sunucularında yöneticilik para ile satın alınamaz, başvuru yapılamaz. Yönetici olacak kişiye özel mesaj yoluyla bildirilir. O yüzden lütfen yönetici olmakla ilgili soru sormayın çünkü yanıtsız kalacaktır.			
	</gameplay>
	<deathmatch>Deathmatchler MTA-TR.com'un vazgeçilmez özelliklerinden biridir. Deathmatchler'de deneyim puanı ve para kazanabilirsiniz. F1 > Deathmatch menüsünü takip edip istediğiniz deathmatchi seçip girin ve kazanmaya başlayın!
	</deathmatch>
	<contact>Sorularınız, öneri ve şikayetleriniz için forumu kullanın: mta-tr.com
		Yönetim 
		    roaboar@mta-tr.com
		    diamonds@mta-tr.com
		IRC'de bize katılın!
		    irc.gtanet.com 6667 #mta-tr
	</contact>
	<about>MTA-TR.com 2009 yılında kurulan, dünyanın ilk Türk MTA serverı ve platformudur. 2013 yılında sunucular kapanmış, bayrağı diğer Türk sunucular almıştır. MTA-TR.com'u eski formuna döndürmek için çalışmalar hala sürmektedir. 2016 yılının sonlarına doğru alınan kararla birlikte sunucuların tekrardan ayağa kaldırılma çalışması başlamıştır. Şuan sadece Freeroam sunucusu tekrardan kodlanmış, gözler Race/DD sunucularına çevrilmiştir. En kısa sürede onların da tamamlanacağından emin olmak için sıkı şekilde çalışılmaktadır.
	</about>
</helpmanager>